【武漢肺炎】內地媒體斷章取義病毒可傳貓狗 疑引民眾恐慌拋擲貓咪至死

內地面對疫情屢屢傳出不實消息，那邊廂傳出養貓可抗肺炎，導致武漢出現「搶貓潮」後，這邊廂又突然盛傳新型冠狀病毒可傳染給貓狗，疑似引起民眾恐慌並直接把家中貓咪從高空拋擲而下。

近日有中國專家指引發武漢肺炎的新型冠狀病毒有機會在哺乳類間傳播，而世界衛生組織已澄清未有證據顯示家寵如貓狗會感染武漢肺炎。但日前上海領養之家就在社交平台上表示，有媒體斷章取義指這種病毒可傳染給貓狗，引發多地出現貓狗棄養潮。網上便盛傳一張微信對話截圖，顯示疑似有內地飼主因為以上虛假消息，而把家中的貓咪連同寵物用品全部丟棄。

該文章又引述消息指，甚至有民眾疑似因為恐慌而直接把家中貓咪從高空拋擲而下。從轉發的照片中可見有數隻貓咪躺於地上，旁邊有疑為血跡的紅色液體。又有內地網民回覆該張照片表示，並非只有圖中所見的3隻，而是共有5隻。消息傳出後，不少網民怒批行為自私而殘忍。

幾撚時死啊啲大陸佬！

痴撚線

raining cats and dogs

憑乜嘢咁樣做 今次支爆真係抵撚死

尋日爭住養貓，今日爭住殺貓

來生不做中國貓

可能比人fake左即刻掉落街

[狼人] 武漢肺炎大逃殺

所有動物係班大陸佬眼中只係賤命一條

上次政府就話殺狗，今次市民就殺貓
係中國除左熊貓之外 真係隻隻動物都係賤命

其實最應該掉落街係染病嘅大陸狗
貓狗都唔會出街 何來感染

包括人

明明熊貓呢個物種先係最應該被大自然淘汰嘅 喺中國變咗國寶

支那鬼國

可否傳
殺死共產黨
就可以百毒不侵

隻病毒100%可以傳俾人架, 掟自己落街先啦

#boom#lme

係咪中共減少寵物大計？人、貓狗都係寵物